東莞失去色情產業三年後

失去色情產業三年後，東莞找到它的方向了嗎？

來源：Vista看天下 陳勁松 李曉芳

冬天天黑得早，東莞也不例外。下午六點多，天鵝湖街上光線已經暗淡下來。這裏原本是東莞最有名的紅燈區，不到1000米的距離裏就有13家酒店，七八家夜總會。三年前的這個時間，各家酒店、KTV的燈光早就開始爭豔。

宋長髮說，那時的天鵝湖街上，週四開始，電話就響個不停。人們從香港、東莞周邊甚至全國各地打來電話訂房。一到週末，到處都是人，路旁停滿了車輛，家家酒店爆滿。宋長髮是當地一家酒店的老闆，酒店距離天鵝湖街也就幾百米，對他來說，那是一個黃金時代。

現在，這條街上雖然仍有幾家酒店營業，但已經完全沒有燈紅酒綠的感覺，車輛稀少，行人冷清，“旺鋪招租”的廣告隨處可見，天鵝湖街看起來更像是普通二線城市的一條普通街道——稍有不同的是，在明處和常人意識不到的暗處，一張更為密集的監控網悄然運行。

不止此地，整個東莞都顯得有些空蕩。剛剛過去的東莞兩會上，酒店、廠房空置的問題，引起多位政協委員的關注，要求政府想想辦法。而春節期間，360大資料中心基於9億用戶春運前夕至除夕的遷徙態勢，得出的2017春節空城指數，東莞超越北上廣深當選第一空城。

最直接的原因是2014年的東莞掃黃，把酒店行業的支柱之一色情產業連根拔起，來這裏的外地人越來越少。那些富麗堂皇的酒店，曾是東莞經濟高速發展的象徵，這一次它們卻成了東莞轉型陣痛的縮影。很多燈光豔麗、色調曖昧的KTV、桑拿房被拎著大錘的人敲掉了，它們搖身變成養老院、孵化器、寫字間。然而，重建一個新世界，可不簡單。

2017年2月11日，東莞東城酒吧街蕭條不少。

2008年7月5日，東城酒吧街一片繁華景象。

一路向西

一輛東莞的計程車開過清溪鎮上的柏思酒店，司機說，這座酒店原本是地標建築。以往這條路上24小時都可能堵車，四個方向的司機都狂按著喇叭。東莞計程車司機經常回憶那段生意最好的時期，在常平鎮的大街上，另一名司機指著空蕩蕩的路邊說以前那裏停滿了車。據他們回憶，每到週末，香港人就成群結隊開車來到東莞。深圳到東莞的107國道上堵到兩小時都挪不動。

“你知道《一路向西》這部電影嗎？”王見智神秘地問道。東莞商人王見智是廣東陽江人，19歲就來到清溪鎮，“見證了這裏很多產業的興衰”。據王見智說，《一路向西》最初定的名字是《東莞森林》，有關部門聽說後，“花了很大的代價才讓香港那邊改了名”。

《一路向西》中，香港男子“向西”懵懂初開，一路北上尋歡。在不少香港人眼中，東莞就是曾經的天堂。東莞的色情服務甚至發展出一套流程性極強的“莞式標準”，坊間稱之為“ISO”。在它背後，是一整條龐大而複雜的情色產業鏈，從短信制播、化妝品市場到酒店業、按摩服務業等等，在坊間傳聞中，東莞更是一度成為中國最知名的色情業基地。

《一路向西》的百度百科介面。這部電影在豆瓣的頁面無法查看。

宋長髮和王見智一樣，親眼見證了東莞色情業的崛起。他是香港人，1988年便帶著自己的燈飾廠來到東莞常平鎮，在內地待了將近30年。2000年左右，宋長髮投身酒店業，建立了一座四星級酒店。

“我們做酒店比較簡單，你沖個涼，推推油按按摩，相對比較正規。有些酒店的夜總會、桑拿房就不同，它有些服務純粹就是‘黃色’的。”宋長髮翹著二郎腿，往煙灰缸裏抖了抖香煙灰燼，語調低緩地開口說道。

東莞很多豪華酒店自誕生就伴有色情服務，如黃江鎮太子酒店，1996年民營投資者梁耀輝利用髮廊色情服務和走私汽車賺到錢後，便投資酒店。當時的太子酒店面積不到後來的十分之一，原本的髮廊色情服務轉移到酒店的桑拿部門，據知情人士透露，當時人們在酒店消費時的嫖資已經高達500元。

鼎盛期單是常平鎮每天都有上萬的香港人前來尋歡作樂。“常平的小賓館，‘七天’那種就有100多家，平均一家100個床位，就有一萬個床位，這一萬個床位星期五、星期六、星期天已經滿了，那就是說最起碼外地人有一萬個。”宋長髮說，實際情況比這個要更多，因為很多酒店甚至有三四百間客房，“這些外地客人大部分是香港人”。

東莞的老闆們普遍不太把桑拿當回事，甚至將之看成經濟運轉的潤滑劑。“這個黃色行業也並不是外面傳的那麼誇張，只是某些人看事物的角度不一樣，”王見智接受本刊採訪時說，“我去卡拉OK，陪陪你喝酒，摟摟抱抱說說笑，緩解生活壓力，我不覺得這個是什麼黃色，我樂意給錢她樂意來，只是有一些提供性服務的場所太公開了。各個產業我覺得需要一個平衡，當你切斷一個平衡點，把某一樣東西抽掉了，這個產業總體有點不怎麼平衡。”

2014年2月9日，這個平衡點被打破。上午央視播發了對東莞部分酒店涉黃的暗訪報導後，下午，東莞市委、市政府就部署了一場全市大掃黃，6525名警力對全市所有桑拿、沐足以及娛樂場所同時進行檢查。到當年6月12日東莞新聞辦發佈階段性成果時，東莞涉黃案件立案686宗，抓獲犯罪嫌疑人661人、處理違法人員1293人。有43名公職人員因為涉嫌提供保護傘、失察等行為被問責。東莞色情行業幾乎被連根拔起。

發電機

王見智是賣發電機起家的。“以前東莞發電量不夠，每一家工廠要開業的時候，都會叫我去核算整個公司要用多少電，各行各業只要有用電的行業，我都會接觸。”王見智說。“克強經濟學”的三大指標之一就是工業用電量，東莞的用電情況從一個側面證明了這個指標的有效性。2007年，東南亞經濟風暴前，東莞的用電缺口達到高峰：200萬千瓦。

高峰背後是東莞遍地開花的製造業，三班倒的流水線工人和24小時不停的機器轟鳴聲。王見智的客戶，就是這些工廠。他至今還清楚記得，1990年代初期他就買了時髦的“大哥大”，2.4萬元。他每天晚上都要把大哥大放在床邊，方便接聽客戶打來的維修電話。在2000年初，清溪鎮幾乎所有的工廠都是王見智的客戶，後來業務更是擴展到整個東莞，甚至廣東省內。“以前工廠生產是三班倒，訂單已經排到沒法排了，壞一兩台機器他們都沒那麼重視，發電機一旦壞了，他是沒辦法交貨的。”

“最會停電的時候大概是04年到08年，08、09年之前我們經常通宵，一個月最多休息兩天。”開五金廠的老闆李達成告訴記者。他1999年到東莞開設五金廠，巔峰時期手下有三四十名工人。那時候，客戶要求的時間緊，訂單量也遠比現在多，“機器是不能停的，保守估計80%以上的工廠都買了發電機。”

“你做哪一個行業都很好賺，”王見智說那時候做生意都不用動腦，生意不愁做，錢也不愁來。“比如做鋁窗，一個臺灣的大工廠，一下要買一兩百萬以上，這些臺灣人又不懂這邊的行情，（我們）直接報了一倍的價錢，也就十幾二十天就給他裝好了鋁窗，可以賺一百幾十萬。但參考一下臺灣的價錢，這也已經很便宜。”
在星級酒店佔領東莞前，這裏最出名的是“世界工廠”。服裝、玩具、電器產品從東莞發往全球。以清溪鎮為例，此地是世界電腦製造業的核心，PC時代，全世界每10台電腦，就有5台產自這裏；全世界每10台電腦，就有7台的外殼是清溪生產的。王見智說，那時的東莞，遍地黃金。

“當時東莞很多人很有錢”，一位東莞當地人接受採訪時說，除了改革開放、製造業興盛的原因，很多人也抓住制度上的一些漏洞，“如黃江鎮、常平鎮、大朗鎮等鎮區是當時知名的走私汽車重鎮”，很多人靠著這些，迅速積累起豐厚的資金。

“有了錢根本不知道投在哪兒，高科技的東西我不懂，蓋間酒樓至少我能看到有錢進出，比較踏實”，當地一位企業家說。而東莞製造業的興盛，也給這些酒店帶來豐富的客源，尤其是港商、台商，他們追求奢華的高端服務，很快就成為酒店重要客源。早期酒店從業者賺到錢後，也吸引了其他人的跟進。

“如厚街每年有50多場大型會展……展會基本沒有淡旺季之分。”華南師範大學教授蔡曉梅在論文《1978-2015年東莞豪華酒店時空演變與制度重構》中分析道，這些鎮區在2000年前後開始，誕生了越來越多的豪華酒店。由於缺乏規範制度，色情甚至毒品開始在這些酒店裏閃現。開始是來東莞做生意的商人，後來規模和名聲逐漸擴大，專程來玩的客人成為主流。“甚至東莞都默認形成了一種當地的邏輯：打擊賣淫嫖娼，會打擊外來商客，打擊外來商客，則會影響東莞經濟。”

在這種潛規則下，雖然當地也不斷進行掃黃行動，但很容易流於形式。據廣東媒體2017年1月報導，廣東省公安廳治安管理局原政委鄒文強因受賄罪獲刑七年，其主要受賄對象即為東莞酒店、KTV、桑拿從業者，其中一名行賄者坦陳其行賄主要是想通過鄒文強對東莞當地公安部門領導施加影響力、不要查其經營的娛樂場所或提前通氣。

東莞企業這種躺著都能把錢掙了的日子一直持續到2008年，金融風暴後，全球經濟遭到重創，為世界代工的東莞也不例外。人工成本的上升，也令東莞競爭力開始下降。很多境外企業考慮到成本問題，將訂單向東南亞國家轉移。中山大學嶺南學院財政稅務系主任林江接受媒體採訪時稱，東莞一度有5000多家台資企業，現在已跌至約2000家，這些留守的台資企業以傳統加工貿易為主，不是地方政府所提倡的現代高端產業，因此官方和銀行都“不會特別關照”，也變得越來越邊緣化。

也是從2008年開始，東莞的用電缺口開始下降，最近幾年降得尤其厲害。2012年，東莞用電缺口是160萬千瓦，2013年的缺口掉到30萬千瓦，從2014年開始，東莞統計局報告中再也沒有提到用電缺口這個詞了——連很多酒店的用電量都斷崖式下降了。

無死角監控

宋長髮中等身材，大腹便便，他的普通話已非常標準，只是隱隱還帶著些港臺腔。坐在自家酒店一樓的辦公室裏，他熟練地泡上茶，給自己點上一支煙。一場採訪下來，宋長髮抽了六七支。

這座曾經燈紅酒綠的四星級酒店，現在一片雜亂。門前有腳手架，到處都是施工的痕跡，酒店中的工作人員只有4個。以後這裏再也不見紙醉金迷，取而代之的是老年人客房。宋長髮打算把酒店改造成一家養老院，原屬酒店KTV的部分已基本改造完成，除了養老客房外，還建設有棋牌室，供老人上香用的佛堂等，以及扶欄、輪椅步道等設施。

2008年開始，東莞的製造業開始萎縮，商務客流同時減少。2012年，中央“八項規定”、“六項禁令”出臺，公務接待繼續下降。這之後，色情行業成了當地一些酒店重要的收入來源。“2013年開始，一個陪侍的女孩子都沒有的話，酒店生意連2005、2006年的10%都達不到”，宋長髮說。到了2014年2月9日，東莞大掃黃，給了酒店業最後一擊。

東莞掃黃後，很多人還曾持觀望態度，認為這陣風很快過去。常平鎮天環常北路旁有一個東方天裕酒店，2014年1月建成，當時的老闆雄心勃勃，決心大顯身手，壓倒群雄，結果遭遇大掃黃，酒店隨即被查封，常平鎮的出租司機總愛嘲笑這位倒楣的老闆。王見智說，“許多開酒店的朋友都覺得，這次掃黃雖然厲害，但總歸是要過去的，就是這種念頭讓他們撐下來。”但三年過去，東莞對色情行業的管控沒有絲毫放鬆跡象。

“現在女性單獨或三五成群在酒店大堂或走廊停留過長時間都會引起關注。”宋長髮向本刊記者解釋道，酒店保安看到後，會上前詢問，如果答不上房間號，很可能會被趕出去。
據媒體報導，除了無死角地監控酒店外，東莞各鎮舉報一個“小姐”最高可獲得5000元的獎勵，這樣一來，所有的拉客摩托都成為天生的反黃鬥士。對於一樓一鳳式的賣淫，官方採取的是居委會上門的做法。一旦發現小區有賣淫行為未被查出，整個居委會的工作人員都會受到處分。

“當年常平鎮一些大酒店的營業額一天最少三百萬，”宋長髮粗略計算道，“一個月就一個億，一年可能還不止12個億。2014年掃黃後，很多人也都回家去了，不能幹了就把錢轉走了，所以把整個常平的銀行都掏空了。”

“可能市區有一些五星，凱悅這種的，它會有一些商務客，可能會好一點，因為以前它本身也不是做這種行業的。”宋長髮說，但作為曾經全球星級酒店最密集的地方，東莞大部分酒店都受到影響，“現在很多酒店，一晚上開十間八間房吧”。

很多酒店都到了不轉型就死的地步，生存是它們目前唯一的目標。為了招攬客戶，四星級的半島酒店標準客房一百五十就能拿下，作為常平龍頭的彙華酒店入住率不到20%。

“之前四五星級的酒店內部最重要的一個部門是KTV，有那些三陪小妹的，這類酒店最難保本。”王見智分析道，這些高檔酒店最大的成本來自中央空調，這是無法節省的。只要運營，中央空調就不能關，關掉空調，會造成房間建築和傢俱的黴變，導致物業損壞。據王見智測算，中央空調每月每平方米的電費是8塊6，一個四萬平方米建築面積的五星級酒店，每月中央空調的電費就高達三十萬，一年下來接近四百萬。除此之外，酒店管理架構上的成本也無法縮減，老總、副總、部門經理，一直到配備的保安、後勤，各方面的服務隊伍，一個都不能少。

據王見智估計，一個五萬平方米的五星級酒店，在鼎盛時期的估值是四個億起，現在，報價一個億也無人理會。“你想著個誰花一億來買呢，等於是既沒有市也沒有價，你心理上也承受不了。做生意就是這樣的，他只要能夠撐一天，就得死撐著，都是看起來表面風光，其實撐得很痛苦。”

東莞常平梵爾賽酒店改造現場。這家酒店將改造成一家養老院，這裏已經改為菜地，供日後老年人耕種。

養老、網吧、孵化器

王見智的豐田SUV緩緩行駛在清溪鎮中心的上元路上，他像這個鎮的主人，環顧四周。

“這裏是全國最美小鎮，”王見智說，“不像東莞其他鎮，這裏的產業均衡很多。”2012年，人民網評選出了中國十個最美小鎮，清溪是廣東唯一入選的。“清溪的產業比較多樣，不像常平，常平被酒店害了。”王見智一邊說，一邊駛入了路邊的一片廠房。廠房面積四萬平方米，雜草叢生，大門上了鎖，王見智連續打了幾個電話，才找到保安過來將門打開。

走入鐵門，青草的香味，土腥味和鐵銹味道混雜到一起，撲面而來。“平常大家都不敢進來的，怕這裏有蛇，”王見智說，“這裏的老闆想每年三百萬租給我，我沒有答應，改造起來太難了。”

清溪鎮位於東莞南部，與深圳接壤，在2016年的房價上漲風暴中，是直接的受益者，不少小區的房價已經升到了3萬。不僅如此，清溪鎮還直接承接從深圳轉移過來的工廠，寫字樓，以及跟隨而來的勞動力。即使這樣，眼前這般數萬平方米的廢棄廠房在鎮子裏還是隨處可見。東莞製造業的陣痛仍在繼續。

以前，王見智為這些廠房提供機器輸送電力，現在他則成為這些破敗廠房、倒閉的酒店的接盤俠。在20公里外的常平鎮，有兩家酒店等待著王見智來收拾爛攤子，還有更多的虧損酒店正在排隊。他現在正著手的是鴻茂酒店的改造。

鴻茂酒店前身是三星酒店，一共五層，二層變成了網吧，其他樓層都還在裝修。“原來的KTV我們把它拆了，原來桑拿房我們計畫改成寫字樓，或者租給人做培訓，什麼也好，總之要生存，”王見智如此解釋他的改造計畫，“一樓的大堂一千多平方米，現在縮減到一百多平方米，其他全部做成餐飲帶動人氣。”

王見智這樣忙於幫助酒店、廠房轉型的人並不是出於慈善目的，他有自己的算計。鴻茂酒店建築面積八千平方米，王見智給房東的租金每月15萬，而且一簽就是十年，根據他的測算，每月的盈利空間是3到5萬。“原來的房東沒有人脈，他自己不可能搞起來。”

宋長髮則決定自己來做。酒店的地是他自己的，沒有租金成本。“這塊地皮租出去一個月五六十萬，一年也要六七百萬，兩年一千多萬”，宋長髮說，自己等於每年節省了幾百萬，自己做壓力也不太大。

只要願意投資，內部改造並不太難，難點在於政府審批。宋長髮說，自己去民政局拿資料的時候，工作人員還反問他，“養老院你也敢開？”

很多酒店是敢開卻不能開。“其他的酒店都十層八層，有的甚至二三十層，你叫它改養老院？裝修就要上億，敲掉它改養老院完全不划算，我只是把那些沙發那些垃圾都搬走就花了二十萬”，宋長髮說，自己的酒店和其他四星級酒店還是有些不同，樓層比較少，只有6層，占地比較大，這樣改造成養老院施工難度就小很多。這場改造下來，他一共花了兩千多萬，其中一大半是人工成本。

還有一些酒店改成了孵化器。愛創社區就是這樣一個由酒店改造而來的孵化器，位於常平鎮的木倫工業區，附近就是“倒楣”的東方天裕酒店以及苦苦支撐的半島酒店。這個孵化器前身是一間四星酒店，掃黃前的主業是桑拿。“之前酒店裏面的光線都是暗的。”愛創產業園總經理朱志強告訴本刊，當時他們打算在原來基礎上修修補補就可以，結果發現很難，畢竟桑拿房的風格和孵化器風格相差太大，“我們實在沒辦法了只保留可以保留的部分，比如比較明亮的我們就保留下來，中間的基本就把它敲掉了，重新做了”。

孵化器成了目前東莞最熱門的名詞，2015年，有15家企業入圍第一批東莞市科技企業孵化器，東莞市政府給這些企業補助最高達到每年300萬元。目前東莞已有30餘家孵化載體，孵化面積超過100萬平方米。“參加某鎮的規劃會議，規劃當中提出要把酒店改為孵化器，當時我就感歎一聲‘天呀’。”蜂巢咖啡創始人賴萬里回憶起當時的情形說，“酒店的盤活應該是旅遊，東莞的亮點可以是工業旅遊，如果都改成孵化器，我對於它們是否能成長起來，表示懷疑。”

“創客鏈條它要一個氛圍，整個東莞搞這個東西的也不是每個地方都適合。”東莞市委黨校副教授江炎駿對一窩蜂上孵化器的做法也持保留態度。“這種嘗試中100元可能只有1元錢能夠獲得收益，你必須有99元作為犧牲。東莞搞100個創客空間，可能只會有幾個創客空間成功。創新的成功率本來就低。”

2016年10月，東莞清溪鎮一個荒廢了五年多的廠房。這裏原本是一間台資電腦廠，台資撤離後，因為長期無人，野草已有牆高，有蛇出沒，外人不敢靠近。

東莞逐漸擴闊地鐵網絡，到時房地產取代原有加工產業。

2016年10月，東莞清溪鎮一個荒廢了五年多的廠房。這裏原本是一間台資電腦廠，台資撤離後，因為長期無人，野草已有牆高，有蛇出沒，外人不敢靠近。

錯圖, 依張先係

重新發動

王見智開車沿著清溪鎮上元路走了兩公里，到了一處雜草叢生的廠房。“這就是那倒楣臺灣人的模具廠。”王見智說。之前的電腦廠房雖然廢棄，總算還有兩個保安，但這家模具廠的舊址當真荒涼得令人心生寒意。

四棟樓圍著中廳，上面搭的是玻璃頂棚，這曾是工人飯堂。當時工人圍坐在一起，在陽光下進餐。現在頂棚已經全部破碎，只有滿地的碎玻璃，四周雜草足有半米高。

這片廠房一共一萬平方米左右，其中六千平方米是宿舍，其餘是廠房。由於機器使用量增大，廠裏工人逐漸減少，到2010年倒閉時，只剩下50人，這50人中，大部分在外租房，與家裏人住一起，四千平方米的宿舍只住了五個人。

廠房屬於清溪鎮浮崗村村委會所有，台資老闆只是租用，由於宿舍閒置面積過大，臺灣投資者有意搬遷到較小的廠房。“可能是臺灣人跟當地村委會溝通不是很順利，在隔壁村租了一個大約1500平方米的沒有宿舍的廠房，就決定偷偷搬遷了”，王見智說。

東莞的村委會是一個非常特殊的存在。在製造業大爆發初期，建一幢廠房及道路等配套措施會涉及到多個農戶的承包地。讓企業與相關農戶逐個談判，時間長、難度大、交易成本高。為了平衡村民利益，東莞農村通常以村民小組為單位，把分田到戶的全部或一大部分土地重新收歸集體，統一建廠房出租。該集體所有的村民，無論耕地是否被廠房及配套的道路等佔用，都可以平均地參與分紅。據《第一財經日報》報導，2000年以前，對鄉村集體招商引資所佔用的土地（包括耕地），農村集體上報多少，東莞市政府就批多少，沒有限制。

這種房租經濟給東莞本地市民帶來了巨大的利益，同時也造成嚴重的路徑依賴。從2008年開始，東莞集體收益分配總額就超過了集體經營收入總額，而且兩者之間的差距逐年拉大。2011年，東莞收不抵支的村（社區）增加到329個，收不抵支的村占全市村總數的比例逼近六成。而已經成片建房的土地既不可能複墾為耕地，也不可能分成小塊再劃到每個農戶名下。可以想像，台商要搬走，只會給浮崗村帶來更大損失。

最終臺灣老闆準備秘密搬遷，而村委會將這一消息透露給了廠裏的工人，結果工人以跳樓相脅。“就在那棟樓的頂上，”王見智指著面對廠區大門的五層樓說，“後來派出所，武警都來了。”

搬遷的事不了了之，而更離譜的事隨之而來。這家廠子的供應商聽說此事，擔心債務償還能力，前來逼債，要提前結算。工人也紛紛辭職，要賠付補償金，最後需要一次性拿出現金700萬。這家台資廠子最終不得不宣佈破產。

“本來廠子一直有盈利的，運行良好，結果就為了節省租金成本，導致破產”，王見智對此唏噓不已。他本人是搬廠事件的參與者，幫助該廠租用了搬家用的大貨車，而且是墊付，廠子破產後，他墊付的二十萬也隨之東流。

“（市場裏）一定是有生有死的，”《東莞經濟》主編李智勇對本刊分析道，“難道最初那些做帽子的，他永遠在東莞都能活得很好？那種傳統的、靠低廉勞動力生存和發展的企業它必然要死，因為沒有人口紅利了。”

在李智勇看來，這並非是東莞最大的問題。東莞舊的產業被淘汰了，新的產業同時也在進來。華為進來了，大疆無人機把生產基地也設在了東莞，“現在很多深圳上市公司的生產基地，是在東莞，它是變相的‘前店後廠’，”李智勇舉了一個例子，“原來一個集裝箱的衣服可能只夠今天100台手機的價值。”看起來東莞的工廠在倒閉，酒店業不行了，但東莞的經濟成績單還不錯。

“東莞最大的煩惱是本地人心態、觀念的轉變”，李智勇說，當地人只做配套，工廠過來了，他們提供土地建廠房，解決工人的食宿問題，“現在製造業這麼難做，就出現問題了，投入到科技創新上你又不幹。你到農村去問一下出租屋房東、業主，他們想著什麼。現在他們的想法跟十年前是一樣的，可能跟二十年前也一樣”，東莞過去太成功了，使得它的路徑依賴非常嚴重，“它的動能喪失掉了”。

還是有一部分人在嘗試求變。“我們這裏的轉型很艱辛，”王見智站在破敗的廠房裏，向本刊記者回憶改造這些廠房、酒店過程中的不易，“你的樓層、功能改變了，那你很多消防的、衛生的、環保的證件，都要重新去辦，這個過程中，需要有些部門更多的支援。”

王見智對面的牆壁上掛著一塊掉了色的橫幅：“XX電腦員工生日晚會”，旁邊供孩子們玩耍的秋千，現在已經看不到本來的顏色。這家廠房，如同王見智改造的酒店，代表著東莞一個舊時代的沒落。這座城市曾靠著低含金量的傳統製造業、混亂無序的酒店業持續了數十年造富神話，現在，確實到了需要做出變化的時候。如東莞市委書記說，要用新動能的增長彌補舊動能的萎縮。在東莞，有不少人做著像王見智這樣的事情，把那些衰落的廠房、酒店，重新發動起來。（應受訪者要求，王見智、宋長髮為化名）

全文完, 殘體慎入

常平都好旺

搞房地產, 但唔知咩人會買黎住

一代性都

我去過一次, 不過果時已經係水尾
好後悔冇早D去玩

依家東莞最有錢個鎮應該係長安鎮

做邊瓣？

細個夢想去東莞玩

鄉下

點解我咁遲出世

d雞去哂邊？

以前做採購, 果時間中都會返廠做野, 要過下夜
當時完全唔識, 冇做份工後先同朋友上去試下
原來一間望落去咁普通既酒店, 入面係有咁好既野玩

乜撚野係孵化器？孵雞仔？

企業孵化器也稱高新技術創業服務中心，簡稱創業中心，國際上一般稱之為企業孵化器(Business Incubator或 Innovation Center)，是一種新型的社會經濟組織。孵化器，英文為incubator，本義指人工孵化禽蛋的專門設備。後來引入經濟領域，是指通過提供研發、生產、經營的場地，通訊、網路與辦公等方面的共用設施，系統的培訓和咨詢，政策、融資、法律和市場推廣等方面的支持，降低創業企業的創業風險和創業成本，提高企業的成活率和成功率。

在香港，提倡創新及科技發展的法定機構香港科技園，正在籌劃一項以科技和設計為本的創業培養計劃，旨在協助科技和設計創業者渡過關鍵的起步階段。科技園公司籌劃了三個創業培育計劃，分別為科技，生物科技和設計創業者提供不同形式的支援。

淡水,惠州某d 場.. 有d 做主播.. 有d 骨場打飛機..

東莞常平梵爾賽酒店....

10年前香討一星期十幾個淫K團

好文好文！

常平原本有既野好似好晒上海

大城市一定仲有, 不過應該唔做街客?

tldr

支那畜唔做雞有咩好做

狗雜種死全家 還我天堂

做左文員仔未?

認真 有冇屎忽LONE 玩

利申:冇機會見識到當年盛世光景

哇正呀群P

個post好多甜蟲

共產黨最慘無人道既政策

好多老前輩 分享多d ok?

篇文咁長

光豬k真係有
女全部著肚兜坐
媽咪入黎一叫
全部女除晒

爽到爆
而家冇啦

仲有D 嫁左比香港人

細個有幸見識過，真係好有泡沫既感覺

去晒第二個省改名換姓嫁晒人都得LU

點解我出世得咁遲

我一路睇啲眼淚一路流

咁長都睇晒，好有親切感
二千年頭 每個月都去橋頭鎮

點解我當年懶乾淨 冇跟團

好旺場

紙醉金迷

而家強國乜都貴, 性價比好很低
比你搵到LONE路, 都唔係果回事

而且無東管果種玩法

真係盛世

相入面既女, 有幾多嫁左比 港佬?

睇字都覺得正

依家d女去做𡃁模要搵有錢佬包

Too long didn't read

屌 我早幾年出世應該會玩撚到天昏地暗

其實90年代, 聽d阿叔講仲正
97前, 香港人, 搵閒閒地3, 4萬唔係難事
當時一個女工幾百蚊, 雖然玩法無東莞咁癲, 但絕對係可以做皇帝

好似話當時50蚊已經可以一q

越睇越鳩痕

依然強國D年青女搵大老細, 或者做類似香港 d o靚妹
點同以前

以前d人肯做廠做工人, 而家個個諗住點呃人/食埋人果份/點偷呃騙搶

原來東莞的森林係大陸出手搞到改名

而家去足仔又比人搶錢 噤鐘仔又同人迫

所以其實街邊d呀叔呀伯屌過唔少正女
以前比少少錢返上去已經大把女任你玩
而家d後生仔就要做兵,波邊都冇得揸

80年代尾，90年代香港d廠啱啱搬上深圳/東莞
港幣兌人民幣匯率又高

我諗起嫖一次個故

cp 五月x, 桃x, 富x, 天鵝湖,雙匯,帆x
當年2014打個陣仲諗，年年都打風架啦
打得幾耐，d官唔洗揾食咩
一打就又沉左個東莞

lm

係咪富x?

同鄉

真係

50蚊係工廠妹
我諗你唔會屌

發電機果part 真係印象深刻

2004年，我做果間錶帶廠D單真係多到做唔切，老細驚無電趕唔到貨期，用左百鳩幾萬買左部二手發電機，我問老細咁貴買部二手發電機返黎會唔會唔化算，我老細笑住口話半年到就賺返黎架啦⋯⋯

有冇巴打去過太子？咁出名同其他場有咩唔同既野玩？

一個人悶既時候有洞就插

40人一班 一個扮老師 一個扮班長

家下東莞好旺喎, 你渣車出去泊車都好難搵位, 家下成個廣東d人多到痴晒線就有.

就係呢幾年北方毒氣太勁, 有錢個班都搬晒落黎, 家下去食貴野果d, 差唔多間間都要等位

而家返大陸仲有冇野玩

要iphone定要平雞
唉……
我想扔爛我部iphone

多個鬥獸場, d女個個都高頭大馬咁, 仲有就係好貴, 禮拜5唔book房就一定無位

留名

往事只能回味. 在下曾試過水尾此生無遺憾也..

以前屋企係常平有生意 仲係細蚊仔嗰陣成日去

細路睇到好感慨 以前男人做皇帝 而家男人係香港做狗

唉屌水尾果時先岩岩開始學上支那玩, 結果深圳就玩到爛, 東莞就冇玩過, 真係人生一大遺憾

而家東莞重有冇

宜家深圳d 骨場同果陣比 冇得比

塞唔塞到咁多人

坐車去黃江經過見到間酒店好大

而家班滾友興周未去一轉泰國玩 幾平

上面d大房真係好撚大, 3,40人有咩出奇？

此情不再

真係小見多怪

單嫖獨賭. Iso毒龍玩得多 k真係未玩過
以前ca cp打風就去清溪搵勇哥

好在6,7年前上去見識過

留名先

講下

希冇人俾公安的過去坐十五日

想聽唸樣

最仆街係班廢老, 年青時有嫖今晚今晚射, 年青時玩玩玩
經濟起飛唔關佢地事
老左就嘈正苦, 要班年青人全民退保, 加生果金, 加綜援, 又話乜撚野貢獻香港

你今年幾多歲呀

小姐花粧間大過足球場

眼淚在心裡流

生活困苦

無錢
如果好似我fd子咁有6球就好

強國人都睇香港人唔起啦, 而家

當年新世紀要破花街record, 350 隻雞行cat walk

50 蚊 搵大媽啦

當時黃色無咁興盛
工廠妹都有正貨

利申: 聽朋友講

屌 想去玩 但識班狗友就已經拍左埋岸 冇得去玩 聽到佢地去 好撚想試

虎門近年都發展得好快

但果時 香港141 興唔興 貴唔貴

深圳豪門1800過夜

好彩早幾年都叫做同d雞蟲fd上去見識過，擺低左唔小子孫 不過淫k就無係cp玩過，淨玩桑拿，最深刻叫左個部長，真係好靚又標緻，又長腿，完全想像唔到出黎做，又有gf感覺，差d沉左船 不過到埋單就要8舊水 果時覺得幾抵，依架真係無咁多$玩

澳門都有啦

完全唔同係cp果種feel,唯一可取就係有d鬼妹玩下

全部名都唔記得晒啦，淨係記得有間 disco 叫藍月亮/光? 啲女好似傻咗咁係咁fing 頭 ，咩嘢4分場，五六間鐵皮屋 每間三十條女畀你揀，一百蚊一q三百幾過夜扑一晚，搭啲van 仔返深圳要個幾鐘

細個睇 大丈夫 以為係假

到大個先知已經太遲,連水尾都食唔到

大陸仲有咩好玩

一路睇一路喊
咁有特色嘅地方咁就冇左

雖然唔鍾意直接比錢屌女 不過都好想見識下

而家980

你地平日係街上網見啲所謂女神 幾百炸

LM睇老鬼分享

睇到我好想見識下

不要再說了

諗起香港d所謂女神 人地咁正先幾百

遲出世揮手區

只許高官叫雞, 不許百姓屌西

等支爆

又令我諗起王李x妮對32f大波波

屌那星，幾萬字講啲我全部都知嘅嘢但無相睇

邊度仲有莞式玩

依個係而家重有

點解要改名

好撚掛住新東泰

邊區

留名學野

好後悔冇上過東莞

往事只能回味

君悅急診室，唔識經理book 房，成班麻甩佬坐定定排隊睇醫生，唔係夜晚，係下午2㸃

講真,你如果冇去過又真係一種遺憾來既
因為真係好撚正

睇字都覺得爽

好後悔未見識過，怪就怪自己個陣未稱

玩到尾水，往事只能回味

屌, d女咁靚, 早10年出細就好.

平時啲IG女神等級既都唔知屌左幾十個了，每位400唔洗，鍾意既玩咩花式都得，諗起都爽

呢個真, 比係東莞班女, 而家所謂IG女神真係4舊都嫌多

以前最好玩係咁玩, 去K場搵完女, 再帶埋條女去桑拿, 再係桑拿叫女, 加多1舊又多個學師, 一晚玩4P同床

當年東莞逼死哂香港堆夜總會
應酬見客包架車來回東莞, 埋單仲平過香港
仲唔使睇班小姐面色

家下香港仲有, 全港女仲好正下, 玩一晚最低消費都一人成5K, 仲未出街

90年代既話，請工廠妹食個飯已經有得屌

其實雜種掃得好。
香港人一邊笑大陸支那，一邊又中意大陸雞，講到幾好幾正，真係搞笑。
掃Q曬佢回復正常咪幾好，腳踏實地溝女啦。

溝得起先算啦

少年，你見識太少

聽聞而家淡水有得玩，不過冇以前咁瘋狂

去茶餐廳D妹妹仔食1,2次飯都可以約出去玩啦

以前長安
6點前要到，搵女
之後食飯
食飽唱下k,搜下身
玩到12點去食d野
跟住返酒店

我好想玩呀

當時有條靚女落難叫我8千蚊求撚其包佢，我唸住好快就開返架啦，包你老味咩，點知好似核災難咁，所有女一夜消失晒，而家要去深圳輪街症比阿嬸打機機

得一兩間先有得做，全部差佬買通哂，點報串都無用
甚至會問返你煩唔煩係咁打來

還我家園

和諧號

家下D女都好後生下喎,

最撚正係行花街左右手各繞住幾條女 繼續行花街睇女 幾撚威水
btw手快有手慢無睇岩唔立左先 轉頭肯定唔會見得返條女

宜家仲有邊到近近地有得玩

唉屌你老母
愈睇愈後悔當年無跟個雞蟲fd上去見識

一路向西一直都係叫一路向西喎好似...

深圳又貴又唔好玩

最初向西係高登po文係叫東莞的森林

係喎 成日以為佢本身就叫一路向西tim

芙仔d女唔夠火出唔到

係咪淨係得打j？

唉
點解無左架

而加仲有澳門玩，驚咩
不過淫k係咪無晒？

我好後悔結婚前唔恨恨咁玩返獲

根本香港d五六七十後阿叔係最撚幸運果班人，但同時又係最多仆街奶共閪人

繼續分享見聞

其實大陸仲有地方有得玩
但係遠少少

現在深圳300～400骨場
一係就1200～1300酒店g
把撚
去泰國玩好過啦

之前做野聽過個80後上司講以前去東莞同洗頭艇既經歷，講到好撚正

常仔天鵝湖個度以前五月花,綠茵...人肉市場咁

同厚街差唔多

常仔金朗~

想當年幾百一千就有個十幾歲靚妹同你過夜, 而家邊有呢支歌仔唱

我見識過 2,5,8個年代
個時真係個個星期都玩

係, 幾靚都有，成晚硬咗就插，後期嘅東莞玩法就係玩人肉市場，桑拿iso，叫佢担就担, 任食任砌，iso前期d女都係精挑細選，又白又pink, 波大籮圓, 不過都係K女好玩d， 有d真係0n99入世未深 , 處女都食過幾個.

我鄉下

大陸啲K房好撚大間
連正經場都可以成個班房咁大

最撚後悔無起雙飛

佢地經歷過最撚易賣樓個時間，很捱就有
同時又經歷過比千幾蚊可以玩得好淫賤嘅時間
好啦，我好🍇🍇

越講越掛住 當年細細個
屋企人見夠歲上去
一選 就5件 由晚屌到朝 由朝屌返到晚
還要5件大波 夾住塊面 上下咁磨
諗到都扯到上天花板

以前快仔一百幾十
行過d囡囡見你係香港人都捉會捉實你
請你食波餅
成日同frd一齊抽陣水先去食飯

大撚把識食嘅人搵呢d,貪佢架生新鮮無撈味

天罰

依個時期樣衰真係幾擇洗

朋友

有老婆都叫雞㗎開咩事

其實就算有，都已經唔係以前東莞果種feel

唔會去君悦幾乎次次都去mb

04年左右，返大陸做野，
膽粗粗唔跟大隊，
自己同個同事出去捉雞，
比我捉到隻9成似楊采妮，仲要大波

真係正撚到仆街，
可以例入人生叫雞榜top5，
果時唔識還價，條女開五舊我就話五舊，
完事之後好記得佢收到張五百蚊紙，
雙眼發光果個樣，
之後返到公司聽啲前輩講返，
呢啲雞平時兩舊有找

MB隻隻都係乳牛

其實係男人都會想去
講咩支那唔支那
泰國夠好玩又平 只不過遠無人吹奏

依家iso應該唔會有
或者有都唔係平民玩到
色情產業除左道德敗壞感外真係無咩壞處
又可以帶動經濟 又可以比人娛樂

仲有房地產唔應該當係產業
一黎每個城市發展房價一定跟住升
全世界都係 當你無野吸引到人留低
人去樓空 只係有價無市

QQ就係咁樣請吃飯加酒店錢就任砌

我都想食

歐亞一開都已經好貴 我諗依家更貴

色情產業帶動左 食,住,車
東莞有野玩, 做商貿既又會帶客黎玩, 班女唔係東莞做雞都會去其他地方做雞, 根本 百利只有一害(道德敗壞)

玩過最大既k房80-100人都有, 有兩個廳

好記得係長安sn, 個frd揀完條女1q後唔舒服發燒
我捉左佢條女入我房雙飛
兩條友或以上去有得交換女扑...真係好撚正

寶安邊度

淡水都仲有, 不過好撚鬼鼠.

當年有冇香港人帶鬼佬朋友/同事上去玩?

點解我咁遲出世
見證唔到黃金盛世

兩樣都有, 鬼佬就客黎

唔掃黃，而加個價都唔會係十年前個價

巴打有邊度推介

好多
當年香港好多廠佬包架中港車來回
同個鬼佬晏晝上去, 玩完第二日齊齊返香港
平都係其次, 最緊要D女玩得夠放夠癲, 唔會下下西面

以前識落班雞蟲，話好多都去哂惠州！

我就一次都未去過，唔係我清高，係個陣我太細個唔肯帶我去，到我大個左班友好多回哂塘！

人生其中一個遺憾係未去見識過東莞嘅繁華盛世，聽佢地講一條回轉樓梯有行上去，每一級都有女向你鞠躬，呢啲情景只可以幻想，永遠都冇得見證！

見識無望啦

等樓明

西面一係叫個老母入黎傾傾, 一係掉兩舊水換過條女
換過條女都係兩舊水 有D唔洗比添

澳門好撚貴

呢加仲有無地方有東莞FEEL架

唉，大家都有個期望，就係復興東莞，幾時有個人民英雄實現到

如果有，我願意投共

上海啲快餐而家都好似係收一嚿

雜種唔做會唔會復興東莞

西面係香港夜總會班小姐
東莞真係無撞到西面

上海咁發達都係得一舊，有冇咁平！

芙仔啲女大部分高質

嗰時啲電電單車佬真係發達車一車幾分鐘就五蚊，好過做雞。
有個電單車佬認得我，笑笑口同我講 我揀條女佢都上過，佢話本地人價 好似唔使50蚊扑一次，我心諗 屌你吖做一個鐘生意都扑到次啦.......

老啲有啲五十蚊人民幣

雖然未去過，但係我堅信一分錢一分貨呢個道理

我記得有篇文講中國妓女既生路歷情

初出茅廬通常係上海，高檔d。之俾人玩殘d，去東莞，然後不斷南下，去澳門d場到做，再老d殘d去up dup髮廊到做，到最後做幾十蚊雞

我明啊
利申以前幫人整機

我都想試吓皇帝享受

以前258 就會感嘆一句人肉何價

見過個鬼佬帶埋佢個仔5,6歲去邪骨場

當年真係比一千幾百，
呢啲女神級嘅女就可以訓低任玩，
個屎眼仲有屎漬都可以用佢條脷瀨到㗩㗩聲，
玩咩花式都得，
屌完一次攰咩，叫佢夾硬吹出黎，
你睇住平時啲IG 女神，好似啄木鳥咁幫你吹，
最後口爆埋佢都笑笑口，
仲點會對港女有興趣

仲有冇近少少嘅地方仲有得娛樂吓？

我真係坐過洗頭艇去伶仃島

同學，仲唔快d分享見聞 !

而家間中會去沙灣
貪佢近
不過比3沙1水時期比相對唔抵玩

好搞笑架
按人頭收錢
唔洗回鄉証
登陸見到有制服人員
仲同我講歡迎

唔好講咁多，快d搵人開團啦

當年有無巴打去過常平玩小型賽車，順手有下場直落？

大陸廠接送我個司機，以前揸白牌
大把香港人送錢佢洗

講起小型賽車，老豆帶過我去一次深圳有間室內既小型賽車
條賽道好on9上落兩層咁
有無巴打玩過

邊到有團可以返去玩

懷念100蚊換108人仔的歲月

就快又得啦

桂山島和外伶仃島於上世紀九十年代末被稱為「淫島」，不少已婚男子為瞞妻子北上「尋歡」，在香港仔和長洲登上由黑幫操控的「嫖妓航線」偷渡登島，在島上的卡拉OK、髮廊尋歡或「包二奶」，避免回鄉證蓋上出入境印章。

這兩條「嫖妓航線」又稱為「洗頭艇」，當時異常活躍，其後中港兩地執法人員嚴打偷渡「叫雞」，終令「嫖妓航線」停航，妓女亦紛紛離島，如今賣淫活動幾乎在島上絕跡，訪客多為珠海一帶旅客，但仍有部分本港釣魚發燒友，乘船到附近海域「偷釣」和登島遊玩。

坐大飛叫雞 好撚過癮

無錯，有次響上海去到酒店想dup正骨，門口個阿叔即刻用廣東話問我地係咪香港人，係就有嘢玩

屌 遲出世+1
好想見識下東莞係點
睇完之後覺得唱仁k原來好小事

利申，當年屋企係常平搞小型賽車嗰陣有同君X、凡X賽出過套餐
問過屋企人當年係咩景，但從來唔答
可能真係超出左道德底線
如果今時今日屋企仲做緊小型賽車、而常平又未衰落，我諗我應該玩到癲撚左

早出世唔止事業發展機會多，連屌靚西嘅機會都多

今次嘅行動代號係 : 飛虎出征

點先搵到船夫？

以前細個行過福田 成條街都係髮廊 成日想入去

其實對 香港 係好事

D 老坑 成日奶共, 就係因為佢地以前番大陸叫雞, 對大陸有感情
擔心香港獨立之後, 無得再番大陸叫雞

家陣大陸無雞叫, 咁D香港人就唔會對大陸有任何感情或留戀
即係可以同大陸正式斬斷情絲, 專心搞港獨

即係證明大陸妹蠢囉

香港果D女神, 識得玩手段
你比左幾萬蚊, 連波邊 都掂唔到

反而大陸果D雞.....靚過女神, 但就唔識玩手段
只要你比幾百蚊, 就可以又屌, 又含, 又奶屎眼

咁多雞蟲有冇check下有冇中招

有！小學雞果陣，應該2000年之前

長洲長大小學個時去過伶丁一次
好撚多髮廊好撚多姐姐

俾燒山拍一路向西燈死左

當你面對過幾百條女排排企任你簡嘅場面，你道德圍牆再硬都一瞬間崩潰

我已經崩潰

所以80後 變哂 黃絲中華膠

港獨/本土主力, 一向都係90後

所以我先話大陸 唔雞叫, 可以令香港人唔洗再留戀大陸

的起心肝搞港獨

宜家邊到有野好玩

沙灣個d咩水平？

近排要上深圳打下機機， 好想見識下

最近日日都返深圳
有冇福田區附近娛樂好嘅地方？

呢句真

我睇見張圖都好想試

無法
太大對比
香港比幾千幾千仲要受氣隨時帽埋
上去幾百任砌最緊要爽完無手尾

制服 +100起雙飛
好撚正

true! 去到君悅d技c靚到A++， 叫你扒喺度拮高屎忽扮狗，你咪又即係就犯

最心痛是,去得太遲

富豪， 其實只係2線場，大場可以多3，4倍女， 再往以前d，紅屍年代，食用率可達9成

馬特龍

而家仲有冇呢d玩
有既質素又如何

我屌, 呢d 原來變撚左歷史架啦? 咁我地溫下歷史, 睇下幾多人知/記得.

1. 過皇崗關, 出門口左面間野唱錢. 100港幣對108人仔, 對到最後90就無撚玩
2. 成個大陸, 港紙貴過人仔個陣, 係得深圳係用得港紙俾錢.
3. 坐的士, 你俾港幣, 佢紙幣會找人仔俾你, 硬幣會俾番港幣你
4. 皇崗關行出黎, 落樓梯就有的士搭, 不過條隊長撚到巔. 全部香港人排隊. 有d 呀姐會同你講唔洗排, 有白牌車
5. 唔記得點去d 鐵皮屋, 門後有度閘, 入左去佢會閂門, 第1次去嚇撚到巔, 以為老笠. 裡面坐左10幾20條女, 全部好撚後生, 好似100人仔帶走執1Q.
6. 仁K 係次一等既K 場, 好撚簡陋. 個陣好似 100,300,500人仔咁分.
7. 皇崗有間好大好靚既disco 場, 個度坐好似都係1,3,5.
8. 其他真係靚d 既K 場, 2,5,8. 凡爾賽/亞馬遜, 半島, 5月花, 雄獅, 新世紀, 呢d 好似係早期d 場. 後期已經唔撚知.
9. 凡爾賽最出名係條花街. 6點一定要到, 唔係成晚食屎. 300-400條女企係度任人揀. 個場就有幾百個香港男人排晒隊揀.
10. 半島記憶裡面, d 房係最靚
11. 雄獅無花街, 不過好撚多女. 但係間野舊, 似仁K 水平
12. 新世紀試過連副經理都會坐台, 不過個連副經都係講緊20歲
13. 5月花後期改左名, 2個字唔記得咩名. 後期最大型最多人都係個度, 同有花街.
14. 你7點到花街既話, 你好大機會成晚自己過
15. 坐到10男, 20女既房, 個d 叫中房. 大房係大到裡面打到羽毛球.
16. 有個女仔會係間房幫你點歌同打掃, 叫做DJ. 正路係你走個陣要醒佢200人仔. 但係好多仆街香港人係唔撚俾錢, 人地做左成晚.
17. 後期有d 叫咩model 級, 收 3, 6, 10. 分別係...佢地高d. 樣就難講.

果時90年代, 香港人上去強國
睇中邊個, 就邊個做老婆

而家呢

屌靚西?? 你肯定??

D雞晚晚 都比不同既 香港阿叔 阿伯 毒撚, 肥佬 屌到反皮

而家去邊到可以玩

明星足球隊班柒頭第2鄉下

我師傅話以前唱k
十幾歲到三十歲既女除哂衫
企定定係到比你任揀 揀完拎上房

有冇可能，我唔信

按翻年份，佢地岩岩出黎做左幾年野，又有收入，又未婚，唔係呢班多可以係邊班？
我身邊多好雞蟲都係80後多！反而90後個班一味得個聽字

可唔可講下邊年係早期、中興同尾水

我個人既早期, 係講緊2003年沙士後. 即係d東莞 大陸人見到香港人, 係會笑住口拉你埋去個陣. 落disco 係唔洗溝女, 你講廣東話就自然有女行過黎講野.

Sorry. 我都個班得個聽嘅90後！
不過聽佢地真係好多好笑野！聽佢地講有次搵隊去深圳叫雞，跟俾捉左入臭格，男女同室，咁岩佢同隻雞入埋同一格，佢同隻雞講未屌完，就係入面做埋佢，串到抱起隻雞同黎屌同對面格班fd say hello

話淡水有果d係咪真係去過
我鄉下就係淡水
之前玩過幾次都係淡水
未去過東莞

淡水依家有一係好撚貴
一係就酒店沖涼搞完走
唔可以叫iso囉

而我都識人知近排情況
就係係咁放蛇 有就掃
反而多左好多飛機場
自己試過一次
就係條女唔除衫咁玩半套同你打飛機

即係好似深圳咁

加多d d
18. 當常平重係行緊147 時, 太子酒店就行258. 就算無花街, 但女既質素好得.
K 房有個大玻璃, 可以睇舞台表演
印象最深刻係有人玩雜技又噴火
19. 常平木倫倉可以搵到越南妹, 過夜只係600
20. 當年 discuss 好多團. 跟過幾次. 行程如下:
常平火車站集合. 之後去木倫食飯
帶大家去木倫 / 天鵝湖搵倉女過夜
上酒店 check in (包左全層)
各自休息. 18:00 再去k 房
約廿幾男 三十幾個女 (有幾個人係倉一件 k 場又執一件) 齊齊玩. 你玩我條女我渣你條女. 又或者兩三個男一齊捉住另一個團友既女除 bra 驗下係唔係真 ball
beer 好似無限 provide 咁. 男男女女齊齊玩. 到尾段重玩蛋糕
返上酒店房做正經野. 咁上下有人拍門. 原來係團友話交換女女玩 / 一齊 group play
第二朝齊食早餐講下條女得唔得. 之後返火車站走人
除左火車錢自己出, 倉女錢/k 女錢自己比之外. 食飯 + 唱 k + 酒水雜費 + hotel = 團費 = hk$400

一班完全唔識既人可以玩得咁激, 我諗只會係果個時空先可以做到, 宜家真係諗都唔洗諗....唉

好想試返一次

唔好講東莞咁遠
以前838 天上人間講廣東話，d女已經圍住你派波餅啦
以前起大陸食女真係有香港身分證就得

That old time will never come back

睇段文字都覺得唏噓。

我2004年開始上東莞橋頭做野。果時要玩乜有乜，成班同事在公司食午飯後，去茶餐廳飲奶茶。果時D茶仔鬼殺咁嘈！人來人往！

每星期都有一到兩日老細收工拉大隊去K，海港，新世紀，富仔，煩仔，華泰。。。。我地有邊間唔熟。

「先生好，歡迎光臨！我是111號，來自。。。。」我地會話再睇睇先，下一組！「不好意思，打擾了，玩的開心」，又來下一組簡女！唱完歌，中意就上房，唔中意就返宿舍訓。或者拉條女食燒烤。我當時做細，要埋台面單，返去報銷老細批返比我。

果時橋頭重玩緊137，常平玩緊258。

當時最震撼的場面就係煩仔引入的花街。全部女一字排開，媽咪係敢拉你要佢D女，足你隻手jar波當場驗身！果重feel呢。你地細路仔唔明了。

唔想花錢？一樣得！4點鐘走上華潤二樓，D女排隊等化妝。你慢慢睇個飽。

簡唔中去髮廊捉女食快餐$150。桑拿沖涼就係房錢加200/300/400。口爆，獨龍，七十二式任你做！果種日子，快活到不得了。

有時成班同事去洗頭，先係10蚊，洗成半個鐘，包按摩。剪髮先收25-30！洗完去買碟，去金豪食野。我最中意食"早套A"餐。果度可以24小時都叫早餐。

東莞慢慢打黃，開頭都只係型式化，提早收晒風，桑拿唔做幾日生意。咪去第二間lor. 打到前幾年最重擊。常仔正式玩完。

而家茶餐廳人都無個。新世紀都汁埋，天鵝湖靜英英。不復當年了。

如果早多幾年出生

80後冇去過
依家邊有

次序肯定錯，初出來乜都唔識，只有髮廊會收，識多D姐妹，媽咪，帶你去K上班。再學識多D野，搞掂酒店經理（定酒店經理搞完條女）就學桑拿賺快錢。正的女就比人帶去上海。

不如講下而家邊度好玩 深圳有冇

初初上去玩，
食過一件睇落去15,6歲，
佢自稱18歲，我果時仲on99擔心佢未夠秤，
跟住我同返個前輩講，
佢話：「你放心啦，呢度自稱18歲，即係一定未夠18歲 」

見到呢啲post
點解我咁遲出世

河蟹號，小學生等級，坐過籃箭算係中學生，軟坐特快大學生，大巴小巴的士同呆胞係厚街打天下先係PHD

好扺死！叫＂互動＂

東莞包車叫風火輪! 帶件澳洲鬼玩3P , 條女話隻鬼淨係打飛機

東莞一樓一啟動

個陣時最驚撞到熟人！外父，老豆，阿叔，自己學生

依家仲有無得玩？我淨係知有骨場有酒店雞
骨場有無得屌閪？但係相頭好麻麻
酒店雞靚小小 千幾人仔 痴撚線

有一條好正嘅女企你面前，因為on9 唔揀比人 mark 咗！你餘生都會追悔莫及

不過呢d 地方摧毀過唔小原本可以好美滿嘅家庭
諗到呢點我已經唔再恨自己遲出世

試過有玩香港學生妹校服，但比領導嘈唔好玩得太吋褶咗

唔鬼得知d 有鬼佬當亞洲妹係雞
由細訓練

以前班經理做G頭call 熟客，叫＂工作室＂

陳健康

直頭人渣

我又係次次玩完過夜 第二朝會去揸小型賽車 賽道都係上下兩層，樟木頭

美寶仲係保齡球場同外面係高卡車 有無人已經上去？
個陣常平火車站仲係爛地
果個年代雄屍d女好撚正，條條都

我最初係坐新時速上去的，有陣急起上黎，長途火車買一個站到東莞都試過。

有次miss左班車落深圳，買左經過的長途車，diu佢完來係唔慢車，中間要停車讓車，點知重慢過下一班廣深的轉線，睇往下一班廣深新時速車過我地！

我都去過，仲有擔頭擔尾，＄100坐枱

我玩果期已經係晚期, 身邊上去玩既朋友唔多, 有次跟網上團去常平玩

金魚缸揀左件細細粒波大大睇落夠秤既女去唱k

因為我唔係好鐘意唱k亦飲唔得多, 好快帶走去酒店過夜

真係一試難忘, 對奶最少F級, 一隻手渣唔哂, 兩隻先勉勉強強渣得住

仲要自稱18歲, 但睇落似15-16, 下面毛都未出(唔係剃果隻, 係真係未出毛既白虎, 仲要超緊)

我都驚驚地, 問佢夠秤未, 佢又串返我話洗唔洗比身份証我睇, 我最后無睇

自此之后我地改為私約, 佢打比我話無錢洗, 收工就上去佢度過夜(天鵝湖隔黎D賓館佢自己租既房)

佢無要求我比幾多, 我每次都放低300, 佢又無嫌少, 第朝我就趕落黎返工

因為佢真係懶果隻, 又唔想落魚缸開工又唔大洗, 我每星期上去一. 兩次持續左3-4個月

因為每次都係收工上去, 周末又想有做自己野, 覺得太累就同佢少聯絡, 我亦都懶上去

後來就無聯絡, 心唸常平大把女玩, 就把心一橫刪左佢QQ, 亦因為電腦壞左換新搵唔返佢QQ號碼

直到常平沒落, 依家睇返以前同佢影落既相真係好後悔好DUP春, 點解當日會刪佢QQ號唔留返條後路比自己...

樟木頭酒店有冇玩過

2層變網吧？
利申 我堂阿哥 係東莞其中一樣做既野就係開網吧 仲要都有幾間分店
果時d廠 仲係東莞 好多工人就係去網吧 玩qq 上網果d
自從搬走晒d廠 都冇乜人去網吧 所以都執左幾間

呢條友仲開兩層？

Me too，人大左覺得應該趁後生玩多d，到人大左好多束縛，同埋想玩都無好精力

聽佢地講方便就去馬交，平就去惠洲，不過去邊都搵唔翻東莞嘅地方

80後表示無去過 點解我識唔到雞蟲朋友

點解我唔係生於黃金年代

當年香港人就做皇帝 叫大陸雞瀨屎眼

今時今日香港人比大陸人睇唔起

過多十年香港人幫大陸人瀨番屎眼

風水輪流轉

宣家佢地人工普遍仲未算高
好想上去執返轉

我諗要好上先可以平！

好難得個時趕到尾班車
見識過
而加要搵返常仔既感覺太難

我手頭預算都係1千人仔左右
再貴係算啦
再大好難報公數

叫雞錢可以claim

你報數洗唔洗咁老實

嗰時有個同事已經同個囡囡發現到免費q，
有次一班人去飲酒唱K，尿緊去廁所，一出廁所嗰個囡囡拉咗我去梯間打車輪話好鐘意我咀咗成個字，過幾日之後我背住啲同事自己一個去搵佢，個種偷妻 feel 真係勁刺激

有fd去過幾次, 次次d女都唔肯含

往事只能回味...有幸玩左兩年

我諗除咗泰國
仲有冇黃他地方可以玩到性價比唔錯嘅地方

咪就係, 無人叫你係張單度寫叫雞
要開數好多方法既

點解當年我冇個好嘅阿頭

當年上廠開會，一到1600成班管理層開始鳩痕call囡囡準備。

好懷念被吹爆既感覺

馬交好撚貴，我覺得唔值

加埋機票酒店性價比就唔高了
最重要係深圳/東莞可以日日去，但泰國唔得

好想係泰國仲未咁明顯禁止叫雞個陣去一次

以前沙灣布吉地方無咁大, 但間間細場都過百條女係走廊搶男人, 行一轉食波餅都夠

黃金時代

齋睇都扯

保齡球場對面間糖水世界級
利申，我食嗰陣真係毛都未生齊，得四歲

唔怪得我老豆係常平有樓

有個警察親戚東莞有樓，以前個個星期都上去

我老豆都係, 係常平常楊花園有層樓. 我細個都番過去好多次

睇到扯咗

留意去水位係咪有好多鳩閪毛？

仲有打巷戰

我記得果時有個老屎忽講過
「大陸真係全民皆雞，洗頭可以屌女，食飯可以屌女，行行下街有得屌，入戲院睇戲都有人可以幫你吹蕭」

當年見識過之後，真係覺得佢講得冇錯

天鵝湖花園

巴堤雅哈妮大浴場 無得輸
生不逢時 無得係東莞見識下

當年淨係見識過K房淫亂party

呢d咪獅子山精神囉

香港個種係專昆傻仔
越多傻仔佢身家先會高

所以港女格唔係冇講錯

有時真係唔怪得D大陸閪憎香港人
身邊好樣D既囡, 可能佢地女朋友, 老婆, 姐姐, 妹妹, 甚至老母都俾香港人屌過

癡線，咁都有得瀨，做過雞會唔會周街唱自已呀！

講咁耐都無人講而家邊到有得玩

聽有d廚房佬話有窿路有得玩 但又唔講

莞式就無 近近地去深圳都大把淫k啦

去泰國走轉

想體驗到iso玩法

排左咁耐post都唔知咩叫做ISO，可唔可以解釋下？

當年大陸真係全民皆街 玩厭左18-22
膽粗粗行入間小學 有個miss走埋嚟開我價250
我喺廁所屌完覺得未夠喉 問佢仲有咩玩法
佢唔知邊到揾兩個睇落得小二小三嘅o靚妹出嚟
開我價500一件 揀左件面圓圓怕怕醜醜
不過插到佢流血 見佢喊哂口咁
最後無出到就走左

你到底行到幾入定係講緊10幾20年前

泰國

唔同玩法啦，東莞可以個個禮拜去，泰國點會咁密。

佢哋啲本地人都有叫雞啦

仲邊有東莞呢支歌仔唱

桑拿入面寫晒D招式, 條女要跟足黎做咪叫莞式ISO, 通常一入去間房簡好女就訓係廁所張床, 係訓係道條女同你沖涼, 沖完就即刻執一劑先, 再返去普通床條女跟D招式又吹又LAI玩多你大半粒鐘到9個字, 最後再執多劑, 你有力執10劑都無問題.

仲有比多1,2舊都有多件叫學師可以起雙飛, 不過通常好醜下, 要黎都阻鳩住晒, 又唔係點郁好似死魚咁, 玩過1,2次就算.

章木頭有間半山當年係最足鐘, 條條女真係LAI吹你2粒鐘先收工, 其他大部份都好HEA半個鐘就收工, 最後期仲有D北韓妹, 俄妹都有, 仲有D叫咩春小公主, 擺明就係幼齒, 見到都唔開胃, 有波有羅唔玩要玩D未發肉既

我諗當年東莞係唯一唔駛做數

GDP都有幾千億

雖然年紀唔細，可惜未有機會見識過…

幻想一下，台灣經濟再差落去，會唔會有機會重現東莞盛世呢？再唔係北韓有冇得諗呢？

小學生都係雞

台灣點會變到東莞
東莞嘅成功係佢吸引到鄰近地區嘅人
加上香港出入境咁方便就話

台灣唔合法，捉得都幾嚴

純粹貪平啫，勞動力成本低，自然雞價都平啲，駛少少錢咪做皇帝囉…其實同巴打們成日講嘅，有午餐肉有閪屌，同一道理…

台灣雖然無東莞咁就腳，如果搭飛機去台南、高雄，其實都好快到…

依加係東莞揾隻雞都要25，同之前唔同。

有時真係想無左之前嘅經歷，因為真係返唔到轉頭。

泰國貴定台灣？
冇研究過

講價錢應該泰國平啩？但係俾台妹同泰妹我揀，梗係揀台妹啦…

2004年第一次上大陸玩，沙咀細場淫k，$200蚊坐枱，加多$250扑埋，價錢平之餘d女好純真，扑完離別真係有依依不捨feel

之後斷斷續續咁玩下淫k 按摩，見證住人仔匯率越升越高，女女服務越黎越差，價錢越黎越貴

大陸 係全世界唯一一個真正做到「笑貧不笑娼」既國家

由於做雞好有錢, 所以大陸女人真係以做雞為榮

反而唔做雞果D 大陸女人, 就會比人恥笑
即係證明佢地樣衰/無身材, 所以無得做雞, 要成世打牛工, 一世無發達

係D 大陸女人 唔識玩手段姐
D大陸女人咁高質, 其實佢地可以學港女咁, 吊高來賣, 引傻仔送錢

但佢地偏偏走去做雞, 收人幾百蚊, 就幫人含撚/奶屎眼
唔識利用自己既優勢

會窮.jpg

點解早三四年唔上去

唔識玩手段第一次聽
細細個都知佢地識玩

而家深圳d邪骨妹閒閒地3皮野人仔一個月，做一排返夠鄉下買田買地，做雞就搵更多
洗搵鄉下d窮撚送錢咩

港女唔洗比人屌, 只係收兵, 都可以有錢收

反觀D大陸妹 又含撚, 又奶屎眼, 又比人屌到反皮, 先有收錢

估唔到做雞都有人吹捧

有部份的確識玩, 識得搶人老公, 呃男人錢

台灣俾小小錢做皇帝 揾2皮幾 同佢地醫生人工差唔多

點解你唔講港男成隻狗咁 見女就沖 搞到300蚊貨仔都可以叫女神

90後除非好細個就去玩，唔係都見唔到呢d光景

咁總括黎講，依家去玩應該去邊？

差下香港會變成咁, 到港女出去做雞

類似東莞個種玩法，應該得泰國有機會見到

請教下，泰國邊度

係咪得泰妹？

同埋危唔危險？

真嘅話，真係哭笑不得…

價錢同服務唔成正比，好似香港援交咁

泰國愛滋風險好似好高

叫雞自己帶套去啦

其實比較台灣同上海hg價錢，台灣已經好似平過上海。不過上海講緊外圍級數，台灣就係所謂外送茶…

台灣嗰啲聽其他巴打講，好似經常有伏…

愛滋風險高就算戴咗都好驚 ，即係都已經冇得安心玩

不過我又犯賤有冇地區推介

遲吓叫雞都要拎血統證明

咁究竟有冇地區推介啫

目前此post已推薦：
泰國
惠州
仱佇（唔知仲有冇）

班雞蟲可以點

惠州有冇公安捉？

度度都有架啦
小心啲

依啲係香港幾千蚊請佢食餐飯 手都無得摸
係上面幫你玩屎眼

正
咁你仲唔快啲教小弟路

側面同正面咁大分別

曼谷nana個到有d酒吧好多女企晒係度任揀
不過就一定無東莞個邊咁好服務同一站式咁去
可以落club一齊跳舞傾下計，最後陪你天光
（前提下你個人夠玩得）

中國又好撚安全咩

有冇得屌先

唔係講笑.......
我發現法治落後既國家，佢地既女人多數都係雞黎。
情況就好似中國咁，無論你幾有才華，商業手段幾出眾都好，你既私有財產都唔會受保護，要做到生意就要奶班官屎眼，唔肯奶既就用行政手段抄你家。同樣情況會由行政機關，企業，到普通市民一層一層感染落去，係呢d國家既女人你幾有才華都無用，最終你都只有賣閪奶屎眼先有可以生存。

做雞......有好多方式，其實雞存在係社會每一個角落.....
香港至從係九七年後，港女已經愈黎愈接受呢個現實

陪你番酒店天光唔通剩係訓咩
正常既咪晚一炮，起身一炮

唔怕搵到ladyboy?

台妹？你去到都係食大陸妹咋

聽fd講要問d雞check id

講明唔要都會中伏

片呢，師兄

10幾秒
自己上去體驗吓啦

睇字都扯
只嘆生不逢時，應該一夠18個年就上大陸，無諗過佢會消失左...
依家俾你去一仔，都係hea鳩死魚咁,還我酒池肉林呀

樹大招風咪講就算你係賊皇返大陸想做正行，支那貪官一様可以玩死你！

男人工作，女人做肉便器

秦國玩撚完啦，本來已經息微， 最後比大陸喱一陣核炸certify埋， 而家烏克蘭都比大陸喱玩爛埋，太多人喇，呢個先你主要原因。

Ching邊到黎

咁即係邊度都冇啦 ？

我宣佈 呢個post甜撚過任何一個甜post

至少呢個世界純潔好強

90後無機會見証到太平盛世

個個玩真播等老闆

最嬲係有戇鳩俾錢
雞都要成幾千仲要只係得j圖

記得幾年前同親戚去大陸3曰2夜團
好似係塘廈三正半山酒店
夜晚卡啦OK 有2邊
一邊有超大宴會廳 好多美女
一邊係小型演唱廳 有鬼佬唱歌
我地去演唱廳個邊
當時仲好奇有咁多女人做咩

呢個真，
我出差大陸真係有啲on9同事，個個月送幾千虛擬禮物比果啲直播主，屌你波皮都冇得睇
世界上真係有好多傻鳩

而家興起直播，有啲邪骨/桑拿女都會兼職做，
每個月少至幾千，多至幾萬，
什至直情轉行全職十幾萬都有

女人做直播多數都係雞
宜家大陸玩緊官方監控
留意緊會唔會迫到呢批「直播」出返嚟

Too long...

我諗起一套戲
唔記得咩名
但入邊有句對白係好講得好啱
男人叫雞係因為有啲嘢叫唔到老婆/條女做

有冇師兄分享下惠州點玩?

大陸所有網上acc都係實名制
申請電話卡一定要用身份證
一張身份證最多申請兩個no.
講真如果有人舉報佢地一定拉到
早排先拉咗條女直播4p俾人判咗監

大陸宜家好似研究緊實名直播
講緊唔係上網
係想開直播就要申請
你諗吓幾痴線

其實無乜可能去番以前個狀態
東莞既色情產業根本帶起左成個地方發展

平，多野玩，乜女都有
近，交通方便

而家就算有得玩，但價錢都唔係果回事

即係世界已經無希望

南國戲院

Hi~
老see food 揮手區

出卡啦有棟酒店起撚左出來

真正既娼盛繁榮年代... 果種感覺,果種誇張法,除左有錢佬而家平民好難再有

早兩年 去章木頭啲酒店 重有好多雞

97前後嘅香港人等於洋腸
有首歌咩我的1997
反映果陣大陸妹心態

其實有分別

D大陸妹喜歡港男, 只係因為港男有錢
如果港男無錢比, D大陸妹理你都 on9

但大陸妹同港女一樣
係真心喜歡洋腸, 就算貼錢比洋腸都得

兩位巴打南國戲院都識
即係而家金光華

想搵靚雞又唔係伏唔通真係要再入啲？

鄉下+1 佢地每人唔洗做一年都有十幾二十萬拎

佢地有錢收係因為個個本地人都有幾棟樓係度收租,經濟好既時間收租都收夠數但經濟一差無人租屋其實收得皮

有雞=一線城
冇雞=二三線

結論：冇雞邊個想上去

厚街 我鄉下